社會專題：福建幫街頭「殺無赦」 北角紅色恐怖

社會專題：福建幫街頭「殺無赦」
北角紅色恐怖

若以鄉、黑、警勾結來形容7.21元朗無差別襲擊巿民的恐怖事件，那反修例風暴中的北角，更將愛國勢力黑幫和警方「同仇敵愾」演繹到淋漓盡致。從8月5日開始的四個禮拜，這裏一再上演暴打「港獨」的無差別毆打巿民事件，逾10人受傷，但至今無人被拘控。《蘋果》連日訪問在「8.5」和「8.11」前後多名遇襲受傷的巿民，他們對受襲過程的驚恐和痛苦揮之不去，對警方選擇性執法更是憤怒不已。有議員形容，福建幫持續在街頭毆打巿民，根本就是「元朗恐襲翻版」。更諷刺的是，元朗白衣人是「無警時分」出手，而北角的愛國紅衫軍則在警方重兵佈防下，肆無忌憚地行兇。

「我乜都冇做過，係咪因為我着黑衫就要打我？」8.11當日中五生柯同學穿黑衫到北角書店買書，估不到遭一群福建幫暴打，「我舉起雙手投降，又講對唔住，佢哋都係咁打。呢兩、三分鐘，我感覺係俾廿幾個人，拳打腳踢咗50幾拳，我曾經諗過會唔會就咁被打死！」最諷刺的是，這名遭打爆嘴角的少年都是福建人：「點解自己人打自己人？」他最不滿防暴警無即場拘捕兇徒。

其實當日凌晨2時許，一名22歲姓丘青年首先於英皇道近錦屏街遇襲，被三名男子以木棍和鐵枝狂毆，頭部更遭人連踢六腳，一度大叫「救命，唔好打」，事後需送院治理。

相關新聞：話事人祝公子：林鄭做衰咗

8.5北角發生無差別毆打巿民事件，黑衣抗爭者奮力把襲擊途人的白衣人擊退。 資料圖片

8.11福建幫集結北角，有紅衫軍手持中國國旗站崗街頭。

街坊回家險被捅死

這一個月內，北角街頭接連發生途人遇襲案，最嚴重一宗一直無被公開！《蘋果》收到消息，一名青年於8月7日凌晨12時許，在英皇道街頭險被捅死。其好友Alan稱事主擔心人身安全，故拒絕現身說法，只能透過他轉述事件。遇襲事主家住北角，當晚身穿粉紅背心收工回家，途經明園西街時邊行邊講電話，突然一名藍衣男對他大聲喝道：「你住邊，喺度做咩？」之後更拿出刀仔，將他拉入橫巷。其間兇徒追問他「住邊」、「幾樓幾室」，再拿起刀想插他頸部，幸有途人經過大叫「做咩打人」，兇徒逃走，事主才撿回一命，但他大感驚恐，呆了半小時才決定報警，惟備案後未有進展。警方稱，8月7日警員到場搜索後無發現，列作「求警調查」，暫未有人被捕。

8月5日福建幫亂棍毆示威者後，北角一夜間變天，事件被抨擊為「元朗7.21恐襲」翻版。雖然福建幫反被擊倒，但《蘋果》找到多名目擊街坊重組案情，發現福建幫早在傍晚6時許已高調持棍聚集，有人曾報警，但警方在發生打鬥後四小時才出現，遭街坊痛斥：「點解經過元朗事件後，警察仍冇吸取教訓，佢哋係咪唔再保護市民？」29歲北角街坊阿May當晚到過明園西街：「一去到，有十幾個阿叔手持木棍徘徊，附近垃圾桶旁仲放咗十幾條（木棍）。」不久有黑衫示威者陸續抵達，福建幫開始鼓譟及挑機，之後她目睹一場恐怖襲擊：「真係太震撼！我以為北角比元朗安全，原來一樣有白衣人！」她用手機拍下過程，估不到被身旁兩名福建大叔恐嚇。當時同樣用手機錄影的Ann，被大叔大力拍膊頭威脅「唔准影」，之後遭另一阿叔拍打手機並打到膊頭。Ann打了10次999無果，之後直接打去北角警署，但兩小時仍無警員到場，反而其友人坐巴士兩小時內便由九龍到北角，她事後批評警方講大話稱被路障阻礙無法到場。

北角街坊Ann於8.5在街頭拍攝而遭襲擊，但當晚報警至今仍無警察聯絡她。

近日網上瘋傳「紅衫軍團練」相片，背景疑為北角碼頭。 互聯網

「打人嘅唔拉，拉個被打」

接連有年輕人遭福建幫襲擊，惟警方選擇性執法，暴力福建幫無一落網，反而8.11當晚落區勸喻街坊回家的北角城市花園社區主任仇栩欣卻被濫捕，更遭男警壓地至身體多處擦傷及瘀傷。23歲的仇栩欣雖然最後成功踢保獲無條件釋放，但對於北角淪為「愛國民兵」地盤，警方選擇性執法，感到氣憤難平：「打人嘅唔拉，走去拉個被人打嘅，放生佢哋咁款……係咪打完人警察嚟到話支持你就可以放生？」

對於當晚她在街頭做直播，被兩名警員斥責「偷影我哋」，隨即將她箍頸制服拘捕，衣衫更一度被扯起，亦有男警用下體挨近她的臉侮辱。仇栩欣批評警方小題大做：「我本身有哮喘，佢箍我條頸嗰一刻，我唞唔到氣十零秒……！拉都算，係咪真係要用一個咁暴力、屈辱嘅動作，令人哋唔好受？」更質疑警方濫捕，「喺香港冇話拍攝而被人拉嘛，最好笑仲要話我因為拍攝而襲警。」

相關新聞：義工團董事 反指示威者打街坊

上一則
上一則
蘋人誌：毋須身份認同 公義人權令HKG更圓滿

下一則
下一則
話事人祝公子：林鄭做衰咗

話事人祝公子：林鄭做衰咗
義工團董事 反指示威者打街坊

屯門區校友街坊們過黎幫手啊

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

有傳聞福建藉嘅徐步高，當年查到啲官黑勾結嘅蛛絲馬跡，其實一啲都唔奇，福建幫在香港扎根多年，要打聽，乜都打聽到